# Анализ поведения пользователей мобильного приложения - Розов К.А.



## Область исследования:

В мобильном приложении по продаже продуктов питания необходимо провести анализ поведения пользователей.

## Цели анализа:

 - изучить воронку продаж: узнать, как пользователи доходят до покупки. Сколько пользователей доходит до покупки, а сколько — «застревает» на предыдущих шагах. Выяснить на каких именно они застревают;
 - исследовать результаты A/A/B-эксперимента: дизайнеры захотели поменять шрифты во всём приложении, а менеджеры испугались, что пользователям будет непривычно. Договорились принять решение по результатам A/A/B-теста. Пользователей разбили на 3 группы: 2 контрольные со старыми шрифтами и одну экспериментальную — с новыми. **Выяснить, какой шрифт лучше.**

## Предоставленные данные:

*Файл: /datasets/logs_exp.csv* 

Каждая запись в логе — это действие пользователя, или событие.
 - EventName — название события;
 - DeviceIDHash — уникальный идентификатор пользователя;
 - EventTimestamp — время события;
 - ExpId — номер эксперимента: 246 и 247 — контрольные группы, а 248 — экспериментальная.

 ## Ход исследования:

 1. Обзор данных
 2. Предобработка данных
   - Изменение регистра и значений
   - Выделение столбца с датой
   - Работа с дубликатами
 3. Изучение и проверка данных
   - Количество событий, пользователей в логе
   - Изучение данных во времени
 4. Анализ воронки событий
   - Типы событий в логах, их частота
   - Доля пользователей на каждом шаге воронки
 5. Анализ результатов эксперимента
   - Количество пользователей в каждой экспериментальной группе
   - Проверка критериев успешного А/А (А/В)-теста
   - А/А-тест
   - А/В-тест
 6. Общие выводы
